盛智文:香港和中國之間的邊界，最終都會消失

「蘭桂坊之父」盛智文，2014年離任海洋公園主席後，曾透露自己的北上大計「十年內在中國開八個蘭桂坊」，但經過近五年，曾開業或計劃過的海口、無錫、上海蘭桂坊，都因為地價急升，最終將蘭桂坊在項目的權益或土地出售套現，只有成都蘭桂坊仍繼續營運。大計看似不順利，盛智文強調不是失敗，「套現全部都有錢賺，否則我不會賣」，又稱「蘭桂坊」的招牌仍然很有價值，正研究進軍大灣區。

蘭桂坊進軍大陸的計劃，第一站是成都蘭桂坊，座落成都核心商業區，總面積達4.3萬平方米，由盛智文親自參與規劃設計，2010年12月開幕後營運至今，盛智文形容項目「非常成功」，但成都是蘭桂坊目前唯一繼續有參與的項目，其他大陸項目蘭桂坊都已經套現離場。
其中和觀瀾湖集團合作，總投資20億人民幣的海口蘭桂坊，2015年才開業，盛智文曾豪言要將項目打造成「中國乃至世界關注的悠閑娛樂勝地」，但蘭桂坊集團已經出售項目的權益；2013年已動土的江蘇無錫蘭桂坊，原定2018年開幕，盛智文證實已將地皮出售套現；和「中國梅鐸」、美國夢工場合作的上海「夢中心」，盛智文亦已套現離場。

「其實也挺傷心，就好像孩子長大了成家立室要搬出去住。」盛智文稱多個大陸項目離場有如「賣仔」，原因都是在商言商，因為這些項目不少都是和包括基金在內的伙伴合作，當項目的土地地價「瘋漲」，賣地套現是合理的商業決定，不代表他進軍大陸的計劃失敗，「如果我認為繼續持有這些項目能賺更多錢，我會這樣做。」
但其實盛智文在大陸鎩羽而歸早有案例，2010年蘭桂坊取得廣州花城匯的管理合約，目標是將15萬平方米的地下商場打造成精品購物中心，但5年合約只是過了一半，到2013年蘭桂坊已退出項目中止合約，大陸傳媒當時以「蘭桂坊敗走」來形容，指盛智文退出項目是因為管理經營上處處受掣肘，未獲應有的話語權。
不過盛智文未有因先前事例而改變發展方向，他稱蘭桂坊品牌在大陸非常有名，「經常收到不同城市的電話」邀約合作，但隨著大陸地價急升，蘭桂坊亦不一定自行出資發展，亦會以物業管理的方式來參與，他透露目前正和「幾個」大陸城市商討合作，當中包括大灣區城市，但不方便透露詳情，因為項目不止涉及蘭桂坊，還有住宅、商廈等綜合發展，「若要我投放資金，那一定要是非常非常安全的項目。」

大灣區就是港未來 不用支付寶會落後

作為前特首、全國政協副主席董建華創立的團結香港基金理事，盛智文近年亦積極推銷大灣區，他過去一直強調自己是「香港人」，盛智文認為作為香港人同時融入大灣區，不止無衝突，更是香港未來的出路，「香港只有700萬人，市場太小了，中國有4億中產，當在你門前有這一個巨大的市場而不去把握，是愚不可及。」
他認為隨著港珠澳大橋和高鐵通車，已經完全改變了香港人的生活模式，「你可以在深圳食早餐，在廣州食午餐，回到香港食晚飯」，香港和中國之間的邊界，最終都會消失，香港人應開放的態度看待兩地融合，打入大灣區市場的同時，保持一國兩制下香港獨特的身份，香港的制度、金融專業服務和大學教育等優勢，都為香港在大灣區的前景打好基礎，「現在需要的是年輕人到大灣區創業，成為獨角獸，然後所有人都會效法。」
除了大灣區，他亦力撐大陸的電子支付如支付寶、微信支付，認為香港人不可以拒絕轉變，更不應該因為這些科技來自大陸就抗拒，並指決不用這些科技的人「不幸地他們會落後」，「VISA、AE都來自美國吧，如果有技術可以令生活更方便，何樂而不為呢？」
盛智文表示，確實會有人一定抵制大陸新事物，相信新一代會有更開放的態度，這亦是他過去成功的關鍵，「即使我不一定同意所有新事物，但我會嘗試。」

猶狗：錢最親！！！

一貫猶太佬性格.....

上一段講「香港和中國之間的邊界，最終都會消失」
下一句講「打入大灣區市場的同時，保持一國兩制下香港獨特的身份」
又話邊界消失又話保持一國兩制
講乜鳩呀
邊界消失仲點一國兩制呀
猶太佬為咗錢舐中共鞋底我明
但講啲嘢可唔可以唔好當人白痴

「VISA、AE都來自美國吧，如果有技術可以令生活更方便，何樂而不為呢？」
美國係民主國家
中國係獨裁國家
扮傻唔識分？

奶共影響智力

gas gas gas !!!!

$$$

(((盛智文)))

弱智個智

負評班垃圾心態係點

其實今日唔消失 到2047都消失

真不愧為佛地魔

幾時出食死人幫手維穩

大灣區就是港未來 不用支付寶會落後

你冇撚野呀？
1：支付寶安全性=0 相比下 visa 卡 100%屌打
2： 方便度及使用效率也不及20年前已有的八達通

3：大灣區是 垃圾計劃 全廣東省得珠海，深圳叫做繁榮少少但也不及香港
再者香港有國際知名及自由度大於大陸各市 (暫時)

4：中國全國都仆得街，國際上被美國全面打壓及制裁 而且 國內未來失業更嚴重因外資廠房多年前已經不斷搬移到東南亞各地

5：中國政治糾紛加劇 ，習近平治國失敗 過於急攻近利 忽略國民質素及國家軟硬體實力 加上貪官丶軍隊丶食物用品造假問題沒有解決，經常老作新聞蓋於真相但市民是識番牆的

離地非香港人 梗係邊度有錢擺邊度

猶太人既生存能力真係好強

認錢唔認人
有乜事咪着草返美國無得輸

猶太人比人屠過一次都仲係戇鳩鳩